非八大成績一般想去外國讀master 洗底有無得諗？

先講講背景:
Year 3 嚟緊9月就Year 4，仲有一年就畢業啦都開始諗緊自己將來。大學係非八大u

自己講英文唔係好fluent ，但都有自信可以做正常溝通，present 臨時發揮都講到完整句子。但你話好似外國人咁又快又順，我就做唔到。英文唔叫差，但比上不足 比下有餘囉。所以想過大學畢業去外國讀一年書浸下，希望拎到個外國學位洗底之餘，練埋英文。

自己GPA 唔算高，GPA 都係得2.9，距離upper second 畢業有啲距離。打算嚟緊最後一年追返。因為我知去外國讀master ，起碼要upper second honours，其實邊到都係。

至於$$$方面
自己有上網睇過，預廿萬左右學費。屋企唔算富裕，但拎十零廿萬出嚟都可以，而且Daddy 一直都好鼓勵我讀多啲書，但未至於有錢到隨手就可以幫我比首期個種程度，所以我都成廿歲人，打算自己出一半，屋企人資助一半，其他生活費我可半工讀，自己搵自己洗。

但我其實好猶豫，大學畢業啦仲去讀書，係咪真係對我將來搵工有幫助？係咪真係讀得好？英文真係可以進步？更重要既係，要洗屋企人成十幾萬供我去外國讀書，我怕投資大，回報少。

如果真係去，我梗係會比心機讀好，我亦唔係個啲對讀書完全無興趣，就算覺得悶都會硬頭皮讀落去。我係驚讀完，會唔會對將來搵工其實幫助好少？呢一年變相會浪費左，而且廿萬亦唔係細數

如果真係去，我應該嚟緊9月就開始報定定grad 左出埋class honours 先報？

有無人可以比到啲意見我

睇你邊科囉

BBA 點睇

外國大學都有分三六九等，你諗定邊間？

有上網搵過啲中介入面有既學校，不過深入睇資料同揀心水學校就未諗好

master自己報啦仲揾agent

商科master你去到會變左練普通話

老實講 一年英文浸唔到啲咩 以你成績應該比較難入到名校 洗底作用唔大 香港三大洗底分分鐘仲好 當然如果為體驗外國讀書生活就無咩話值唔值

利申: OU 完即去uk讀 master
非London大學但係係一線U，當時conditional offer要 second up, 所以想洗底，你都要起碼2nd up畢業先得

你係到問預左畀人負皮

有d出名 uni 既廢科都可以 second low就入到

好多中國人去讀？

當然會自己報啦，只係無途徑搵學校，上去可以一次過睇到幾間參考啫

又唔洗話要名校嘅，只係想CV叫去外國讀過下書靚啲

嚟緊最後一年希望追得返

啱啱grad 唔建議master 揀商科

More:

去體驗下OK
提升下英文（一年時間唔好預會提升太多 例如你本身雅思6.5 最多就升到7.0或者7.5 再高就好難）
識下外地文化
都幾好

洗底的話
功效不大
一黎你成績低 去的學校好極有限
二黎一開口 就知你咩料

反而你話目的係去澳洲加拿大順便移民埋會更好
但你讀商科
又冇咩技能

從你的文字黎睇
我覺得你對 呢個短期留學期望太高

master呢啲都係做下嘢先去讀好啲
做幾年嘢睇下想向邊方面發展
再讀過related嘅master

我都想報master
Degree 讀bba
想報其他not related 既master 係咪好難
唔想讀mba..

我都係
見到好多bba master 既科同degree 讀嘅都差唔多

多謝咁詳細嘅回覆

因為見唔少post 嘅巴打有講過去外國就算唔出名嘅學校，返到黎搵工都好似有著數咁，所以抱有都幾大期望

可能我諗嘢太天真

我都有諗過，不過又驚到時年紀大咗，去讀完master 返嚟要重頭嚟過

我覺得出黎做幾年野可能學得仲多過個mba, 而且mba好多人都順便當係networking 機會
Freah grad 讀我覺得嘥咗啲

出黎捱一兩年就明白個學歷唔係真係咁重要，比錢學野不如收錢學野啦